自己比錢去外國學飛

想問下有冇人同我一樣，但考唔到cx個cadet program，諗住自己比錢去外國學飛。

我最終目標係返香港做野，渣A320戈啲。依家諗緊美國定澳洲好啲。價錢方面美國平啲，澳洲貴啲。如果兩邊都可以負擔嘅情況下，考量嘅因素就變左有CPL之後嘅career path。

我諗住拎左CPL IR之後就考CFI做instructor儲鐘，有冇人同我有差唔多諗法

問題係點樣攞到個working permit，我知道澳洲student visa一星期可以做20hrs野，但長遠睇都係要有working visa，唔知邊道易啲攞？

其實做唔做instructor都冇所謂，只要有pilot job儲到鐘就得，有冇巴打分享下

巴打好有錢

Visa 就唔知 不過我有fd 係放假就會去澳洲儲時數 佢好似玩下玩下 好快重solo埋添

美國好似容易啲

我都有諗過 但屋企出身唔好 考唔到cadet可能就要放棄機師夢

巴打加油

係呀，玩下嘅考PPL（private pilot licence）都夠，時數要求冇記錯係25個鐘。solo應該學左一個月左右都已經有能力，唔知有冇記錯。

頭盔：純粹上網搵資料咁講

你衰咩？裝備下自己再考？
我就話大近視考唔到啫。

依家仲周圍打聽緊，得閒就上外國啲forum問，邊道易攞visa我就去邊道。

巴打加油

大近視就考唔到

巴打有無報埋KA 同 HX 嘅cadet pilot

本身Cathay請人太深近視都唔請，cadet program應該都唔會得掛，我冇考過。諗住自己比錢學完返黎飛虎航，香港航空戈啲。民航局標準近視冇最高上限，希望考到牌返香港有人請。

KA都係因為近視問題唔會試。HX可以試下申請，不過下年yr4先，諗定後路自費學啫，畢竟cadet program唔易考。

class 1 medical 近視係戴住眼鏡驗
民航處出個clearance都只係要求要帶多副後備眼鏡
我想問下係你一廂情願覺得近視深就唔得
定係國泰個class 1因為你近視深而fail你

有錢真好

我係一廂情願覺得近視深唔得

我都想

其實我仲搵左好多資料，考慮澳洲同美國嘅因為係FAA同CASA都冇限制近視幾深唔得，戴左眼鏡睇到就ok。歐洲要求600度以下

做乜咁愁，想考cadet定自費？

冇考過cadet不過澳洲學緊飛

有冇諗過sunk cost會太高？

Cpl又貴又冇鳩用
我寧願考個ppl再考cadet啦
你攞著cpl就係入advance entry,姐係要同d鬼佬鬥
有d本身係instructor儲左勁多免費飛行鐘數
點打呀

我意思係香港人呢個身份優勢冇哂

加油
希望遲下有LIHKG第一機師
可以免費坐飛機

近視不是最大影響 最重要無色弱

純粹想飛 唔係想做職業機師可以玩gliding
平好撚好撚多
慢慢由2000-3000呎爬到5000-6000再上10000好撚正

弱視都有得救 自己色弱無得救

巴打依家係邊道學緊，之後諗住點儲鐘考ATPL

夢想黎，如果條路行得順四五年應該可以回返本

做instructor要有CPL同CFI，點會冇用。依家係煩緊鬼佬可以當地做野但我地未必咁容易可以係戈道做野。

我都有諗過？巴打預幾錢
生活費 住宿 program 學飛等等

香港人有咩優勢 cadet program冇規定有香港身分證喎

我搵到澳洲Adelaide，一百萬夠考埋CFI同埋生活費，唔知我有冇錯，一年。

我想職業做機師

承你貴言

我近視好深喎，但冇色弱

要100粒？

Lm

我係美國civilian路線，教過兩年，飛左八個月FO，都有打算返香港in下

自費有分61/141，建議141，比較類似澳州FTA課程，畢業有機會原校工作，會幫你搞埋一年工作簽證，唔做教練就要返香港CX advanced entry program，其他飛行工作一般唔會請，因為唔係公民，而且飛行小時低，人工少

61 靈活性高，限制少，可針對訓練，但師資可以比141更參差，飛機保養有更大灰色地帶，唔會有工作簽證

一般見國泰/港龍面試部份只有HR問題，請唔請睇表演，飛行時數只係數字參考放你入邊個課程

可以Google 一下 ATP flight school, embry riddle aeronautical university 同 aerosim flight academy

Adelaide 儲鐘你做定最壞打算，係有機會講但係好微。因為你冇citizen佢一簽你要簽幾年等同你入埋籍。讀完ir都可能唔夠仲要sit埋atpl subjects/muti crew甚至type rating。入到ca當然好但你要諗你好大機入唔到，到時就可能返支那or東南亞，所以你要諗下你錢方面同埋你幾有熱誠。

我都係前年英國拎左飛機牌…
依家英鎊咁平都幾抵去…

巴打
我依家最大煩惱就係CPL之後嘅儲鐘問題，因為我想係外國（邊道都好）儲夠鐘返黎做FO(non-type rated)。我有歐盟成員國嘅護照，所以搵緊啲資料有冇途徑係可以攞FAA lience係歐洲戈邊做野儲鐘，美國似乎都係好選擇。

利申：近視太深過唔到EASA標準

所以搵緊資料邊個國家會易啲，如果可以邊儲鐘邊入藉我應該會狗衝，返支那飛應該點都好過東南亞掛，翻牆上lihk點都好過係東南亞日日對住啲賓，一舊屎同食兩舊屎嘅分別

我過唔到EASA class 1 medical 標準

同埋有朋友中學去左Adelaide 讀書住左幾年，話Adelaide 雖然鄉下啲但住落幾舒服，巴打有冇興趣考到牌係戈邊落地生根

如果係甘挌住FAA噶牌都可以揾到歐洲噶工咩？我唔清楚個邊係點，但講過個幾間美國噶航校都唔會少鐘（其實係係aerosim做過兩年，平均一個月九十小時，未計FTD/ground). 事實呢邊好多人都狗衝千五，所以唔係個個都會教得好. 小時數高唔代表經驗高...

中國同東南亞（台灣，南韓，日本）要求都唔少，但要考慮type rated 737 or 320, 唔係非公民會請你噶機會幾低

我仲搵緊資料，有啲工要求250hrs同ICAO licence，應該係可以？暫時搵到資料話FAA可以係歐洲飛N-reg機for private purposes，commercial 我仲搵緊資料。巴打係美國考到牌再做aerosol?僱主肯幫你搞簽證定點

BTW巴打最好打返「ge」字，驚你去第二啲post比人block

Private purpose 夠唔夠效率log hour? N-reg 一回事，視乎做咩咯，如果唔洗飛instrument就唔好諗

我唔洗搞簽證，不過我知道我之前教個間畢業請你做instructor 會幫埋你轉一年工作簽證，當然要過面試同indoc

好羨慕你可以係戈邊做野唔使搞簽證
返歐洲飛Private purpose機我唔會諗，自費到1500hrs成本太高。巴打可唔可以講埋你之前教邊間

其實我都希望第時可以留係外國做 Flight Instructor…
想問下巴打會唔會有 flying school會請
申請到 working visa 可以入埋籍?

之前係Aerosim Flight Academy教，改名前叫Delta Connection Academy, 幾出名下ga, 係Orlando 附近，可以參考一下

美國一般比較大ge part 141 flight school 都願意幫你搞一年工作簽證，如果你係係佢學校學完CFI 後受聘，至於入籍就睇你自己啦

另外一間係Atlanta 叫Falcon aviation academy

知唔知澳洲同英國係咪都容易？

真心唔知個邊咩情況，sorry

幫手推 post順便貼下今年去飛的相…

Thx巴打

邊道黎
巴打考緊PPL?

大英祖國…舊年暑假拎左牌…
打算得閒就返過去飛下…

不過我拎的係 LAPL(A) 唔係 PPL(A)
對於我依d唔成日返去的易少少 keep 牌

有冇諗住再考，以機師做終身職業

同埋點解唔拎FAA嘅牌，好似唔使renew?

EASA都係終身唔駛 renew…
不過兩年 validity 過左 LAPL(A) 可以變番 student solo 拎番 12 個鐘就得…
但 PPL(A) 兩年飛唔夠 12 個鐘直情要考番 revalidation proficiency checks…

FAA直情無得選…幾多個鐘都要做 biannual check嘛…

唔知兩年淨係飛12個鐘ge熟練度係咩概念呢....你敢飛有無人敢放....

Flight review..兩年一次...考新rating可以取代

想一直由到學牌到做野飛到老退休

因為英國如果做 revalidation test一定要揾 CAA approved examiner去做…而係過 Club rule (通常係 60 days rule) 的可以就咁揾 instructor 做番 checkout (最快個幾鐘) 就放番你去飛…
唔需要咁多文件工作…

我依家每年返去都係揾番自己師傅跟我飛兩轉就可以自己去玩…

岩岩u grad

純文科撚溫緊cx cadet本野 12月中尾考
溫既進度好慢好難 好多野都要慢慢摸

但係又真係好耐既興趣黎 唉 都唔知趕唔趕得切考前溫曬

緊係去澳洲，香港CAD同CASA相似啲，FAA學啲野會有少少唔同

我都係由初中一直諗到依家差唔多u grad，的起心肝真正想以飛行作為職業，巴打加油

Btw本野有咩內容，純文科catch up返math phy chem戈啲真係唔容易喎。

我都諗緊呢個問題，如果本身讀書唔差，自費去Adelaide考CPL再advanced entry cx收嘅機率會唔會大過FAA part141啲學校。

唔好傻啦，考cpl係哂錢哂時間，比盡真係考個Rpl好啦
你努力温好哂基本野再考cadet仲好

佢就係成功例子 仲啱啱做埋機長

加油 巴打 有能力去追夢都係一件幸福嘅事

讀完有無人請？本地公司會唔會只請自己program 既人？
純粹問下 無追post

點解咁講？
我信advance entry易入過cadet，課金同冇課嘅分別

Thx巴打，其實史丹所有post我都有睇過，由初中開始追，好勵志

初中果時超鐘意睇 勁搞笑

行情我都唔清楚，但我估計冇可能淨請自己program嘅人，開得cadet應該代表佢真係好缺人，培訓一個機師咁大風險，淨講錢都百幾兩百萬。有人自己比左錢考牌，點解唔請，成績麻麻冇得講，成績好總有機會。我係咁諗嘅。

如果真係唔請我就自己再考教練牌儲下鐘，上埋atpl，或者渣外國啲細機儲夠經驗再返黎，依家唯一concern係外國都冇公司請，咁呢百幾萬就真係浪費左喇。

佢做FO寫啲captain啲趣聞最正

我最深刻係佢同人 (唔知係咪魚蛋）輸賭用最快最短距離landing同去gate

某綠色公司依一兩年真係有唔少機師被紅色公司掘角
所以兩間公司根本上都缺人

絕對唔係
Cx Ka Cadet都只限香港人
Advance entry唔係淨係香港人
你仲要同外國人instructor爭
人地做grade 1/2/3 instructor 有哂CPL frozen ATPL有埋大量flying hours，你點夠做？
Cadet開班每年都增加緊，機會更多

搵唔返，好似最後輸左請飲酒定咩

屌 母公司被子公司挖角 ？

lm先
如果你過唔到EASA medical 咁FAA 你都未必過到

HX

係喎岩岩查cadet改左做Permanent HKID applicants，幾年前係開放比所有人，咁我應該會考一次cadet。

想入ka就考cx先，或者相反，當攞下經驗
有實力就自然會入到

因為近視問題，CASA同FAA，同香港都冇最高上限，仲有希望。有做開運動，冇大病過，一切隨緣。依家等yr4開sem去考，其實我都擔心過唔到，但過到我一定狗衝。

其實一直都想問ka同cx有咩分別，好少坐ka

講多少少點解我想自己考cpl>>>考cadet，因為我想趁候生試下係外國做機師渣幾年先返黎，或者儲夠鐘就唔返黎，申請去新加坡移民落地生根

最簡單黎講cx入職頭兩年做so係坐jump seat
唔洗takeoff landing
接近全long haul flight

Ka就全部直接要takeoff landing, short haul medium haul，可以多啲返屋企？

咁唔出奇，HX都有cadet program，我推測合理

咁聽落入ka好好多喎

留名

PPL 唔係要求係 45 個鐘咩? 定係澳洲同歐盟要求有唔同?
(其實如果你好 intensive 一個月多少少就可以考得到....)

考cadet既話頂盡飛個solo算啦 ，30000有找
25個鐘應該係RPL，要6萬左右
PPL大約12萬，大約50個鐘
當然有人叻啲有人無咁叻

ka既destination..
做international airline既pilot先係我最理想既職業
ka係次選

Sor記錯左，min hours 35 for integrated courses, non integrated courses要40。
CPL係150hrs（integrated courses)

去新加坡

搵資料發覺美國戈邊好似比較缺instructor，可能我會去美國戈邊直上CPL CFI CFII，渣幾年儲夠鐘再返黎direct entry FO(non-type rated)

識人係澳州讀完返黎好似未搵到工

大把

但唔可以留係果邊一直做教飛佬咩？

有人請就係
諗緊申請working holiday係咪一條出路，但只能受聘於同一僱主最多6個月

點解唔考cadet programme ?

500度內一定冇問題

>500

Hi

Hi
竟然有人推返個post上黎

Hi巴打今時今日先睇到你嗰post 我依家都自費學緊飛

學成點
我打消左飛嘅念頭 依家讀緊master

成年前嘅post你都覆 冇啊聽日係第四日 暫時來講都叫OK嘅 最意想不到嘅係第一日就即刻俾架飛機我control 當然有instructor beside me

有開通知功能

外國生活如何 習唔習慣
我去左外國依家第二星期都仲未慣

我第一晚就慣咗 完全唔掛住屋企唔掛住香港 不過而家呢邊係冬天

我都冬天 悉尼
夜晚冇暖爐 著三件衫兩條褲